Домашний проект: facegit 1/3
Пример первой части.

Высокий старт будет компенсируется легкими дополнениями. Следующие 2 порции задач будут гораздо проще, не волнуйтесь из-за объема 😉.

Описание проекта
Мы разрабатываем клиент для github, где можно гулять по друзьям, друзьям друзей, и смотреть их профили.

Задачи. I часть
Для начала мы реализуем простой функционал авторизации, сохранения токена в localstorage и отражения инфромации текущего пользователя. Вот структура проекта, котороую я вам предлагаю:

├── api.js
├── components
│   ├── AppRouter
│   ├── Follower
│   ├── Followers
│   ├── Login
│   ├── PrivateRoute
│   └── UserPage
├── index.css
├── index.js
├── ducks
│   ├── auth.js
│   ├── index.js
│   └── users.js
├── sagas
│   ├── auth.js
│   ├── index.js
│   └── users.js
├── setupTests.js
├── localstorage.js
└── store.js
Файл api содержит логику по работе с токеном авторизации, распологать там ключ нужно с помощью саги auth. В файле api используется библиотека axios, ее api очень простой, и он позволяет сохранять ключи авторизации для всех последующих запросов.

Обычно все проекты начинаются с роутера, по этому надо начать написание компонента AppRouter, с react-router-dom.

Для компоненты AppRouter нужно:

Написать роутинг, но пока разместить 2 роута для /users/me и /login
Используйте Redirect, а также вам понадобится компонент PrivateRoute, который мы уже писали.
Компонент Login, в котором происходит сохранение токена для github

Написать компонент UserPage, который содержит верстку аватара пользователя, информацию о пользователе. При монтировании нужно делать запрос на получение информации о пользователе. В основной верстке должен быть:

аватар пользователя,
login пользователя,
количество фаловеров пользователя
Написать экшены, редьюсеры для получения данных о пользователе. При новом запросе пользователя, нужно удалять данные о предыдущем пользователе.

Для работы с localstorage нужно проверять наличие ключа в localstorage при авторизации:

import { take, put, call, select } from 'redux-saga/effects'
import { setTokenApi, clearTokenApi } from 'api'
import { authorize, logout, getIsAuthorized } from 'ducks/auth'
import {
  getTokenFromLocalStorage,
  setTokenToLocalStorage,
  removeTokenFromLocalStorage
} from 'localStorage'

function* authFlow() {
  while (true) {
    const isAuthorized = yield select(getIsAuthorized) /* boolean */
    const localStorageToken = yield call(getTokenFromLocalStorage)

    let token

    if (!isAuthorized && localStorageToken) {
      token = localStorageToken
      yield put(authorize())
    } else {
      const action = yield take(authorize)
      token = action.payload
    }

    yield call(setTokenApi, token)
    yield call(setTokenToLocalStorage, token)

    yield take(logout)

    yield call(removeTokenFromLocalStorage)
    yield call(clearTokenApi)
  }
}
Как начать писать проект
Когда вам нужно приступать к написанию новых проектов, начинайте написание проекта с первой компоненты, которая выводит вам что то простое, например пустой div. Посмотрите, какие данные и логику нужно расположить на странице, в случае с UserPage, нужно получить данные по пользователю, значит отправить экшен о получении данных. Так как нужно совершить запрос, вам понадобится 3 экшена, флаги сетевых запросов, редьюсер для данных и для ошибки. После отправки экшена, нужно убедиться что экшен действительно отправляется, это удобно делать через redux devtools. После того как экшен отправляется, можно приступить к написанию саги, которая обрабатывает запрос. Сага должна получать данные, и отправлять их в редьюсер. Как только вы увидете данные в редьюсере, можно приступать к написанию верстки данных. Следующие шаги повторяют пройденные, смотрим какие данные нужны, какие компоненты написать, как описать получение данных из сети.

Как работает авторизация?
Авторизация в этой домашней работе происходит с помощью токена который вы передаете в форме, на странице login. Авторизация работает следующим образом, пользователь должен ввести токен, после нажатия кнопки Еnter, компонент отправляет экшеном токен, который с помощью саги передается в модуль api. Теперь все запросы будут содержать ключ авторизации, и гитхаб не будет ограничивать сетевые запросы приложения, но даже с ключом там есть лимит на 5000 запросов, так что не удивляйтесь, если вас заблокируют на 10-15 минут при очень большом количестве запросов.

Как подключить спиннер?
Если вы хотите такой же спиннер как примере кода, то используйте следующий код:

import Spinner from 'react-svg-spinner';
...
if (isFetching) {
  return <Spinner size="64px" color="fuchsia" gap={5} />;
}
Задачи. II часть
Пример

Для компоненты AppRouter нужно написать тесты:

Проверить наличие Switch,
Проверить наличие компоненты <PrivateRoute path="/user/me" />,
Проверить наличие компоненты <PrivateRoute path="/user/:name" />,
Проверить наличие компоненты <Route path="/login" />,
Написать тесты для компоненты UserPage:

Проверить наличие метода componentDidUpdate,

Проверить наличие спинера/лоадера если props.isFetching === true,

Проверить наличие сообщения об отсутствии пользователя если isFetching === false && user == null,

В основной верстке должен быть:

аватар пользователя,
login пользователя,
количество фаловеров пользователя,
компонент Followers с передачей login через props.
Написать тесты для редьюсера users:

Проверить, что экшены fetchUserRequest, fetchUserSuccess, fetchUserFailure:
изменяют флаг isFetching,
очищают поле data, если приходит экшен fetchUserRequest,
наполняют данными data, если приходит экшен fetchUserSuccess,
очищают поле error, если приходит экшен fetchUserRequest или fetchUserSuccess,
наполняют данными error, если приходит экшен fetchUserFailure.
Написать компонент Followers. При монтировании этого компонента необходимо делать запрос на последователей пользователя. Очень удобно передавать login(идентификатор пользователя) текущего пользователя от UserPage к Followers через props. Не забудьте проверку на isFetching.

Написать тесты для компоненты Followers:

Проверить наличие метода класса componentDidMount,
Проверить наличие лоадера/спинера, если isFetcing === true,
Проверить что возвращаются компоненты Followers в том количестве, в котором передаются в props.followers.
Написать экшены, редьюсеры(саги присутствуют) для получения последователей(followers).

Написать тесты для редьюсера followers:

Проверить, что экшены fetchFollowersRequest, fetchFollowersSuccess, fetchFollowersFailure:
изменяют флаг isFetching,
очищают поле ids, если приходит экшен fetchFollowersRequest,
наполняют данными ids, если приходит экшен fetchFollowersSuccess,
очищают поле error, если приходит экшен fetchFollowersRequest или fetchFollowersSuccess,
наполняют данными error, если приходит экшен fetchFollowersFailure.
Компонент Follower содержит аватар и ссылку на страницу пользователя.

Написать тесты для компоненты Follower:

Проверить наличие аватара,

Проверить наличие login пользователя переданного через props,

Проверить что ссылка с логина пользователя ведет на /user/{user.login}.

Как писать тесты для компонент с connect()()
Home project: facegit 3/3
Пример 3ей, финальной части

Я добавил отдельный уровень сетевых запросов через сагу request, а так же экшены и редьюсер network. Это удобный маневр, если нужно делать централизованную обработку сетевых запросов, в данном случае, идет обработка всех сетевых запросов, и в том случае, если ответ содержит 401 статус, соответствующий ошибке токена — происходит logout. Все сетевые запросы я делаю следующим образом: response = yield call(requestFlow, getUserInformation, action.payload);

Добавить кнопку logout и вывод сетевых ошибок в компоненте AppRouter.
Написать тесты для request
Переписать саги выполняющие сетевые запросы с использованием request
Выводить сообщение сетевой ошибки в самом верхнем компоненте вместо всего дерева компонент, в случае возникновения ошибки.